\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{empheq}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{float}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}


%opening
\title{}
\author{}
\title{Abiturvorbereitung Mathe}
\author{Til Blechschmidt\\ Schüler, Otto-Hahn-Gymnasium Geesthacht, Germany}


\begin{document}

	\pagenumbering{gobble}
	\maketitle
	\newpage
	\pagenumbering{arabic}
	
	\tableofcontents
	\listoffigures
	\listoftables
	\newpage

	\section{Analysis}
		\subsection{Kurvendiskussion}
			\subsubsection{Nullstellen}
				Eine Nullstelle beschreibt den Ort, an dem ein Graph die X-Achse schneidet, also seine Y-Komponente null entspricht.
				Zur Berechnung der Nullstellen einer Funktion muss $f(x) = 0$ gelten. Löst man diese nun nach x auf erhält man die X-Komponente des Nullpunkts.
				
				\begin{equation} \label{null:function}
				f(x) = 5x^2 + 4x
				\end{equation}
				
				Setzt man nun die Funktion \ref{null:function} gleich null so erhält man:
				
				\begin{equation}
					\begin{split}
						f(x) &= 0\\
						5x^2 + 4x &= 0\\
						x(5x + 4) &= 0
					\end{split}
				\end{equation}
				
				Nun kann man den folgenden Satz anwenden: Ein Produkt ist null, wenn einer der Faktoren null ist.\\
				
				\begin{align}
					x_1 &= 0\\
					5x_2 + 4 &= 0 \label{null:second_factor}
				\end{align}
				
				Löst man nun Gleichung \ref{null:second_factor} nach $x$ auf, so erhält man schlussendlich die beiden X-Koordinaten der Nullpunkte
				
				\begin{equation}
					\begin{split}
						5x_2 + 4 &= 0\\
						5x_2 &= -4\\
						x_2 &= -\frac{4}{5}
					\end{split}
				\end{equation}
				
				\noindent
				Nun kann man diese X-Komponente mit der Y-Komponente, welche im Falle der Nullpunkte immer null entspricht, zu einem Punkt zusammenschließen.
				
				\begin{equation}
					N_1\left(0\middle|0\right); 
					N_2\left(0\middle|-\frac{4}{5}\right)
				\end{equation}
				
			\subsubsection{Ableitungen}
				\begin{equation}
					\begin{split}
						f(x) &= ax^b + c\\
						g(x) &= 10x^2 + 3
					\end{split}
				\end{equation}
				
				Die erste Ableitung eines Graphen gibt die Steigung dessen an.
				\begin{subequations}
					\begin{equation}
						f(x)' = a * bx^{b-1}\\
					\end{equation}
					\begin{equation}
						\begin{split}
							g(x)' &= 10*2x^1\\
							g(x)' &= 20x
						\end{split}
					\end{equation}
				\end{subequations}
				
				Die zweite Ableitung bildet sich, indem man die erste Ableitung ableitet, also die Steigung der ersten Ableitung angibt.
				\begin{equation}
					\begin{split}
						g(x)'' &= 20
					\end{split}
				\end{equation}
				
				Folglich bildet sich die dritte Ableitung, indem man die zweite ableitet.
				\begin{equation}
					\begin{split}
						g(x)''' &= 0
					\end{split}
				\end{equation}
				
			\subsubsection{Extremstellen}
				Extremstellen beschreiben Orte, an denen der Graph einer Funktion $f(x)$ seine maximale Auslenkung erreicht. Zur Berechnung der Extremstelle einer Funktion muss $f(x)' = 0$, sowie $f(x)'' \neq 0$ gelten. Anschaulich bedeutet es, dass die Steigung des Graphen null entspricht und seine Ausrichtung ist nicht parallel zur X-Achse.
				Folglich setzt man nun die erste Ableitung (\ref{abl:first}) mit null gleich.
				
				\begin{equation}
					\begin{split}
						g(x)' &= 0\\
						40 x^3 &= 0\\
						x &= \sqrt[3]{\frac{0}{40}}\\
						x &= 0
					\end{split}
				\end{equation}
				
				Nun muss man die zweite, hinreichende Bedingung überprüfen, indem man die zweite Ableitung (\ref{abl:second}) an der zuvor berechneten Stelle berechnet.
				
				\begin{equation}
					\begin{split}
						g(0)'' \neq 0\\
						120 *0^2 \neq 0
					\end{split}
				\end{equation}
				
				
			\subsubsection{Wendestellen}
			\subsubsection{Symmetrie}
				\subparagraph{Y-Achse}
				\subparagraph{Punktsymmetrie}
		\subsection{Ganzrationale Funktionen}
		\subsection{Integralrechnung}
			\subsubsection{Fläche zwischen Graph und X-Achse}
			\subsubsection{Fläche zwischen zwei Funktionsgraphen}
		\subsection{Extremwertaufgaben}

	\section{Stochastik}
		\subsection{Baumdiagramm}
		\subsection{Vierfeldertafel}
		\subsection{Verteilungen}
			\subsubsection{Binomialverteilung}
			\subsubsection{hypergeometrische Verteilung}
		\subsection{Erwartungswert}
			Der Erwartungswert gibt den Wert an, welcher zu erwarten ist, wenn man das gegebene Experiment n-Mal durchführt wird. Er wird mit $E\left(X\right)$ bzw. $\mu$ beschrieben und ist wie folgt definiert.
			\begin{equation}
				E(X) = \mu = a_1 * P(X = a_1) + a_2 * P(X = a_2) + \dotsc + a_m * P(X = a_m)
			\end{equation}
		\subsection{Varianz}
			Die Varianz gibt die zu erwartende quadratische Abweichung vom Erwartungswert $\mu$ an und wird mit $V\left(X\right)$ beziehungsweise $\sigma$ beschrieben. Man kann sie mittels folgender Gleichung berechnen.
			\begin{equation}
				V(X) = \sigma^2 = (a_1 - \mu)^2 * P(X = a_1) + (a_2 - \mu)^2 * P(X = a_2) + \dotsc + (a_m - \mu)^2 * P(X = a_m)
			\end{equation}
		\subsection{Standardabweichung}
			Die Standartabweichung gibt die Abweichung der Werte vom Erwartungswert an. Sie ist die Quadratwurzel der Varianz.
			\begin{equation}
				\sigma = \sqrt{V(X)}
			\end{equation}
		\subsection{Sigma-Regel}
			

\end{document}          
